QQ瀏覽器遠端遙控鏡頭？ 騰訊：只啟動，不拍攝

近日有民眾在購買新上市的手機後，發現使用「QQ瀏覽器」APP時，竟然能利用手機的特殊裝置讓前置鏡頭自動開啟，民眾擔心自己的行為都被竊錄或拍攝不斷上網求教，而研發該APP的騰訊公司在批評的聲浪中，終於發表聲明澄清無意竊錄用戶任何資訊。

鏡頭升起不錄影、拍照

網絡社交媒體指出，中國廠商新推出的vivo NEX手機後，因為前置鏡頭是屬於「內藏式」，只有開啟拍攝功能時才會彈起，但民眾發現用QQ瀏覽器打開某些網頁時，手機的前置鏡頭竟然也會升起，引發許多購買者的擔心，害怕自己的一舉一動都被上傳到網路上也懷疑訊息是否也被公開洩密。

騰訊QQ瀏覽器技術團隊於6月28日對外發表了一份聲明稿，解釋經過他們多次的二次測試，雖然前置鏡頭在使用一些瀏覽器時會升起，但是強調並不會拍攝及錄影，是某些「需要獲取攝像頭的引數」的網頁才會啟動但也不是完全升起，公司絕對不會洩漏用戶的隱私；此外也有網友懷疑其他手機因為沒有這個彈起裝置，個人資料被外流了也渾然不知。

「支付寶就是這樣玩」

推特網友「低端人口」發推文繼續爆料稱，「某些app，一啟動就會偷拍一張照片並且上傳。這不是什麼秘密。以前安卓版的支付寶就是這樣玩的，後來被曝光了，支付寶官方也認。」

湖南網友歐彪峰接受《自由亞洲電台》採訪時議論說：「（騰訊）這樣的發聲其實就是『此地無銀三百兩』。如果你（通訊公司）沒有侵犯公民隱私的話，就應該有第三方的監管或機構來做出識別（鑒定），這樣會不會更具說服力、公信力？」

他還進一步分析說：「中國的集權統治加強對社會全面的管控。我認為這些通訊公司也是受到當局的默許、縱容，來收取每個公民的資訊隱私，之後形成強大的數據庫，對每個人有基本的判別，你（公民）的一舉一動和思想都會在當局的掌控之中。這是非常可怕的。」

扑野個陣同條女講齋插唔搞!?

係齊插唔射

買得中國機預左吧

齋射唔大肚
齋大肚唔生

齋插唔射

拜託唔好拉低連登既平均智商🙏🏻🙏🏻🙏🏻

買支那電話本身就係低賤